\nom
%
\titreds{Électricité \& Courant Électrique}{quarante}
%
\dscalcoui
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce que le courant électrique ? À quoi est-il dû ? \savoir \savoir
\item À quelles conditions un circuit électrique fonctionne-t-il ? \savoir
\item Quel est le symbole et l’unité de l’intensité du courant électrique ? \savoir
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Ça tourne ?}
Un gyrophare est un dispositif permettant de faire tourner une lumière — comme son nom l’indique.\\
Un gyrophare est donc logiquement composé d’un générateur et de deux récepteurs : une lampe et un moteur. Ses récepteurs sont en série pour des raisons pratiques : si l’un ne fonctionne plus, tout s’éteint !\\
Un gyrophare automobile est alimenté en courant électrique par l’allume-cigare. Ce courant électrique est  d’une intensité de \Igyro .\\
Quelles sont les intensités des courants électriques traversant les récepteurs ? \app \ana \com
%
%
\exercice{Une petite voiture télécommandée !}
Une petite voiture télécommandée a quatre roues motrices. Cette petite 4×4 est composée de deux moteurs branchés en dérivation à une pile. Les deux moteurs sont identiques, l’un fait tourner les roues avant, l’autre les roues arrière. Les intensités des courants électriques traversant les deux moteurs sont égales, et sont $I_{M1} = I_{M2} = \IM$.\\
Prouvez que l’intensité du courant électrique délivré par la pile est $I_{pile} = \IP$. \app \ana \réa \com \val
%
%
\exercice{Dans une grotte…}
\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}
%\vspace*{-2ex}
\hfill
\begin{boitedemi}{Circuit électrique étudié}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (0,0) to[battery2]
	(0,3) to[ccsw]
	(3,3) --
	(6,3) to[lamp,l=$L_2$]
	(6,0) -- (0,0);
\draw (3,3) to[lamp,l=$L_1$](3,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boitedemi}
\end{wrapfigure}
Une lampe frontale de spéléologie est réalisée. Pour des raisons de sécurité, un montage en dérivation est choisi : si une lampe « grille », l’autre brille toujours !\\
Quand le circuit est fermé, la pile électrique peut alors délivrer un courant électrique avec une intensité $I_g = \Ig$ . \\
L’intensité du courant électrique traversant la lampe $L_1$ est de $I_{L1} = \ILune$ . Cette valeur est mesurée à l’aide d’un ampèremètre.\\
\begin{enumerate}
\item Quelle est l’intensité du courant électrique traversant la lampe $L_2$, notée $I_{L2}$ ? \app \ana \réa \com
\item Que se passe-t-il si une lampe grille ? Expliquez proprement. \app \ana \val
\end{enumerate}
%
%